---
title: Fate Masters Episódio 18 - Fate Fractal
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-05-24 11:50:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Fractal
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
podcast_time: "45min"
itunes:
  duration: "45:50"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters18/FateMasters18.ogg       
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters18/FateMasters18.mp3
     size: 44017664
iaplayer: FateMasters18
related_links:
  - text: Nest
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/153980/Nest--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Young Centurions
    link: http://www.evilhat.com/home/young-centurions/
  - text: Episódio sobre Aspectos
    link: /podcast/FateMasters2/
  - text: Destino dos Desenhos Animados (Adaptação de Desenhos Animados do Mr. Mickey)
    link: https://drive.google.com/open?id=0B5ecFMxgUsUQOUJzMXY4TENCZkU
  - text: Psychedemia
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/142732/Psychedemia--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Fractal Explicado
    link: http://iterated-reality.com/fractals-a-mathematical-explanation/
  - text: Artigo de Fractal na Wikipedia
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Fractal
  - text: Destino dos Desenhos Animados
    link: https://drive.google.com/open?id=0B5ecFMxgUsUQOUJzMXY4TENCZkU 
  - text: Destino da Pole Position
    link: /cenários/DestinoDaPolePosition/
  - text: "Do: Fate of the Pilgrim Temple"
    link: http://www.evilhat.com/home/do-pilgrims-of-the-flying-temple/
  - text: "Aventura de _Do: Fate of the Pilgrim Temple_ citada pelo Mr. Mickey"
    link: https://www.youtube.com/watch?v=UgnJ7ZMJ_q8
  - text: Masters of Umdaar
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/155458/Masters-of-Umdaar--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Sails Full of Stars
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/150022/Sails-Full-of-Stars--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Romance in the Air
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/141360/Romance-in-the-Air--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Slip
    link: www.drivethrurpg.com/product/157267/SLIP--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Veículos de _La Vaporeta_
    link: https://drive.google.com/open?id=0B5ecFMxgUsUQVDZXR0xuZzRfTkE
  - text: Desafio dos Dragões
    link: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/permalink/737142929742082/
  - text: Desafio de Natal
    link: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/permalink/779360925520282/
  - text: Fate Masters Apresenta - _Star-Fifo_
    link: /podcast/FMA1-StarFifo/
  - text: Fortivitus - a aventura de _Young Centurions_ que foi citada pelo _Mr. Mickey_
    link: /aventuras/Fortivitus/
  - text: Episódio nº 3 - Onde foi mencionada pela primeira vez o Fusquinha e o Deslizamento do _Velho Lich_
    link: /podcast/FateMasters3/
events:
  - time: "00:05"
    text: Esclarecimento sobre a Falha no Áudo e a Ausência do Paulo
  - time: "01:15"
    text: Apresentação
  - time: "02:30"
    text: Definindo Fractal
  - time: "02:30"
    text: Definindo Fractal
  - time: "06:12"
    text: Por que usar Fractal e como criá-lo
  - time: "13:26"
    text: Fate Fractal e o Fate Acelerado
  - time: "18:18"
    text: "Qual é a melhor forma de fractalizar alguma coisa em Fate (_Spoiler_: a sua) e o que deve ser fractalizado"
  - time: "20:15"
    text: Usando Fractal para lidar com tipos diferentes de personagens
  - time: "23:42"
    text: Iniciando os Exemplos de Fractal - _Rheoships_ de _Sails Full of Stars_
  - time: "26:22"
    text: Nações de _Romance in the Air_
  - time: "30:15"
    text: "A Cereja do Bolo - A Convergência de _Slip_: Fractalizando _A CAMPANHA!_"
  - time: "35:21"
    text: Veículos de _La Vaporeta_
  - time: "41:50"
    text: Considerações Finais
soundtrack:
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
episode_count: 27
episode: 18
---

Para encerrar essa  série de Façanhas, Extras e Fractal do Fate, nesse Podcast o _Mr. Mickey_ Fábio e o _Velho Lich_ Rafael falam sobre o Fate Fractal, ou seja, sobre como você pode lidar com qualquer coisa importante o bastante usando as mesmas regras que qualquer personagem em Fate usa. Organizações, Veículos, Equipamentos, Armamentos, até mesmo a _Campanha como um todo_, como no caso do _World of Adventure_ Slip. Como criar, o que levar em consideração, o que aproveitar e muitos, muitos exemplos.

Pedimos desculpas pela ausência do Paulo, cuja conexão caiu durante a gravação do episódio e o áudio foi perdido. Com isso, tivemos que remover as partes em que ele participava e pode ser que o áudio fique estranho. Pedimos encarecidamente desculpas pelo acontecimento.

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

Além disso, [temos agora nosso Espaço no _Google Space_][spaces] para você ouvinte comentar, trocar idéias, sugerir pautas e tudo mais.

Por fim, se vcê não entendeu ainda um Fractal, essa imagem abaixo deve lhe ajudar

![[Entendeu fractal?](/images/570-fractal-flowchart.png)](/images/570-fractal-flowchart.png)

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
